### Browser JavaScript

* Fa un program unde ai sa scrii un numar apoi acel numar va fii tra
```js
/*
** TASKS : fa 2 functii :
** 1. transform din numere in simbols [+]
** 2. transform din simbols in numers [-]
** 3. Apoi o sa trebuiasca de schimbat la Node.js and will use the module readline
*/

var a = prompt("Scrie un număr");
var b = prompt("Scrie un simbol");

if(isNaN(a)) {
	alert("Introdu un numar");
}

document.write("Your number which you wrote in that field was transformed in symbols : ");

for(var i=0; i<a; i++) {
	document.write(b);
}
```

* Scrie o funcție unde ai să introduci o propoziție necunoscută/ca parametru, apoi ai să întrebi de cîte ori vrei să se repete.

```js
var sentence = prompt("Scrie o propoziție. ");
var string = prompt("De cîte ori o să se repete");
var times = parseInt(string);

for(var i = 1; i <= times; i++) {
	document.write(i + ". " + sentence + "<br />");
}
```

* Learn all about callback functions.

```js
// Example 1 :
function show_user_name(name) {
	alert("Hello! " + name + ".");
}

function writeUserName(callback) {
	var name = prompt("Please, write your name.");
	callback(name);
}

writeUserName(show_user_name);

// Example 2 :
function main(callback) {
	return callback();
}

function callback() {
	return "this is a simple callback function.";
}

alert( main(callback) );
```

* play ... 

```js
function z () {
	var a = "123";
	var b = a.split(); // b = [1,3,5,1];
	var c = prompt("Introdu un numar");
	var d = [];
	for(var i = 0; i < b.length; i++) {
		if(c === b[i]) {
			d.push(b[i]);
		}
	}

	alert(d.length);
}
```

* Vezi ce e cu acest cod. [Explicaation](https://davidwalsh.name/mouse-trailer-cursor)

```js
window.addEvent('domready',function() {
	var container = $(document.body),
		speed = 1200;
	container.addEvent('mousemove',function(e) {
		var image = new Element('img',{
			src: 'pointer.png',
			styles: {
				position: 'absolute',
				top: e.page.y,
				left: e.page.x
			},
			tween: {
				duration: speed,
				onComplete: function() {
					image.dispose();
				}
			}
		}).inject(container,'top').fade('out');
	});
});
```

-----------------------------------------------------------------------------------------------

Below is mess and i must clean but i am lazy. So be patient.

-----------------------------------------------------------------------------------------------

* `onload=""`, `onresize=""`, `onclick=""`

Разница бежду событиями `onresize` и `onclick` иницлиируются пользователем, а onload — нет.

* cookie methods:
	- `readCookie();`
	- `writeCookie();`
	- `eraseCookie();`

* The book from O'REILLY : iRock exercise with stone. But i want to do without img tag, but i can't.

```html
<img onclick="touch_rock();" id="rock_img" src="img/rock.png" alt="iRock" style="cursor:pointer">
```

```js
function touch_rock() {
	var userName = prompt("Как вас зовут?",	"Введите ваше имя.");
	if (userName) {
		alert("Рад вас видеть, " + userName + ".");
		document.getElementById("rock_img").src = "img/rock_happy.png";
	}
}
```